公居屋誕綠表樓王 長發邨325萬沽

二手樓市走勢向下，但部分資助房屋樓價反高潮逆市跑出，青衣更於短短5天連錄兩宗公屋破頂成交。代理指出，長發邨1座敬發樓低層20室，實用面積443方呎，原圖則開放式間隔，原叫價340萬元，減價後於過去周日（23日）以未補地價325萬元沽出，樓價以2萬元之差擊敗同屋邨於2018年6月錄得未補地價高位，呎價7336元。原業主2006年以未補地價20.29萬元購入，賬面大幅升值304.71萬元（15倍）。

事實上，同區公屋青衣邨宜業樓極高層22室，實用面積381方呎，原圖則開放式間隔，本月19日也以未補地價302萬元成交，呎價7927元，創出全屋邨未補地價呎價新高，意味青衣區短短5天已連錄2宗公屋破頂個案。

天麗苑未補價420萬破頂

另外，天水圍居屋天麗苑亦打破該屋邨陳年售價高位，代理透露，一個中層15室原圖則開放式單位，實用面積535方呎，新近以未補地價420萬元售出，將該居屋於2017年11月創下的未補地價售價高位403萬元，再推高17萬元（4.2%），呎價達7850元。

原業主1997年以未補地價72.9萬元買入，樓價較當年升值347.1萬元（4.8倍）。

點解仲有人會破頂價買

因為上手買入平, 依家轉手都係平 (以現時市價黎講)

地產佬自己圍內炒
無參考價值

綠表點圍內炒

有綠表地產佬圍內炒

Yuletide greetings, may the beauty of the holidays warm your spirit.

點會，有綠表買2手公屋係浪費

青衣堅好住

長發個位樓王級數
巴士小巴商場街市樓下就有，mtr 10分鐘

九成賣比自己人

破頂唔計/公屋唔計/綠表唔計/地產佬做數唔計

長發幾幢都係，仲要對海

唔洗上會？

長發邨好殘舊wor
環境又差交通唔覺得有幾好
仲要低層又唔係對海，咁都賣到過300萬？

以前喺嗰頭返過pt幾個月
行去青衣站雖然叫近但感覺唔算好就腳

長發交通算好啦
樓下巴士站有A車入機場
黨鐵站坐東涌線幾個站過海
青衣城坐279X特快入上水然後送中

同青衣同區比較係算好嘅
但同其他新界租置公屋比較覺得麻麻哋
沙田大埔嗰啲盤嘅環境都好好多啦

你有錢裝修嘅話幾靚都得
不過始終係舊款公屋

就係外圍環境好舊款
間屋裝到幾靚都假，一出門口就反胃

長發邨有幾多%地價?

反差萌

除左窮真係諗唔明點解要買公屋

咪就係窮囉, 有錢唔使拎綠表, 直接買私樓啦

所以咪話囉
綠表居屋都買唔到